招式不雅難尋弟子 中國古拳法「狗拳」恐失傳

狗拳！又名地龍拳！乃是一種發跡中國南方、以地面戰為主的精妙拳法，日前已被列入中國國家級非物質遺產文化名錄，無奈現代的年輕人一聽到「狗拳」兩字，馬上就直搖頭說不想學，掌門人黎偉軍也十分憂心，這套流傳百年的古拳法恐怕就要失傳！
根據《梨視頻》報導，佛山市武術協會副主席黎偉軍是中國目前少數精通狗拳的大師，他在接受訪問時坦承收不太到弟子、擔心政府若不再好好保護，狗拳恐怕就要消失，但網友看完他示範之後卻滿頭問號，「確定真的只是名字不好聽嗎......？」

大師
有神快拜

老納

大陸狗個個一出世就識 洗乜學

大師兄狗強

轉去波台應該好多人入門

魔鬼筋肉人???

香港警務處可引入

鳩拳
個名都柒過人, 抵你失傳啦

師父你扮狗求我都唔會學

香港咁多狗公，落黎搵傳人麻

狗拳, 打撚死人咩, 睇佢條片係個地到撻下撻下, 一腳踩撚死佢

廢就廢啦，parkour夠係四腳爬，咪又係大把人學

巴柔剋星

黃狗射尿

絕技係唔係無敵風火輪

衲dee

不如練地躺拳好過

猛虎落地勢

此拳法可勝泰國拳王!

真係可以打贏人？

兜腳車埋去

你的腿可報消了

應該專出陰毒招攻人細佬

中國功夫特別多唔等洗既野, 打你就打啦, 係度扮哩扮路,
又狗拳, 又猴拳, 虎拳, 螳螂拳, 而家叫你COSPLAY咩,
扮完咪又係唔夠人打, 哂鳩氣

咁撚狗？

打狗怎能少得我

失咪失囉 咁撚肉酸

流傳百年即係唔係好耐姐... 又得佢消失啦

邊個話国術無寢技? 而家成個人趴響度同你玩

搵香港d狗公去學嚟溝女

改埋 d猛虎落地勢再去收徒弟啦

應該連隻狗都打唔贏

中國功夫好多係做大戲用，打唔打得唔緊要，最緊要D動作夠誇張。

好撚簡單 打得贏徐曉冬唔憂冇弟子 平手都當你贏

師傅 ！TT

屌睇到最尾 原來咪又係靠博擊

斷水流大師兄：我係話在座各位都係垃圾

有冇武術大師講下最後舉腳撩嗰幾下有咩用？

係強國。人人有功練

汪！！！

邊套漫畫

發揚光大去打ufc啦屌

其實唔想失傳的話不如考慮同五形拳合體啦

龍！虎！豹！鶴！蛇！狗！

笑到震

拍客 : 老衲

諗起最後俾人打到仆街 但絕對唔關佢啲腹肌事

中國古拳法傳人鬼仔達

one punch man

中國武術華而不實 個個睇完金庸小說都以為中國人人武功都世界第一

先唔講不雅，大家hold住唔郁，佢都輸一半啦。
我9衝去踢，佢彈起防守？
實際應用既話，我執石仔擲佢，又話者後面有條友攻擊佢，佢又點避？

以地面戰為主的精妙拳法

去打 MMA 同巴柔揮揮過

警犬隊學野。

樹高隻腳扮狗有咩作用呢?

好攰咁喎

唔想滴濕隻腳

地面戰
有冇d for空戰啊水戰咁

真係ON9, 耍狗拳, 扮狗打交, 狗打交用口咬架嘛,
你扮狗用拳打? 咁咪輸囉,

要學得狗拳精緒, 用口咬啦

老實, 幾形

上個月仲見佢好地地倒緊屎架，做咩轉左做洗碗

俾碌棒我 打到佢仆街

嘩屌，勁過d濕尻洪拳詠春好多wo

一睇幅圖真係忍唔住笑

唔係想射埋棵樹度咩 ？

屌, 佢S級..好勁

要隻狗學人企起身打都弱晒啦

改名狼拳無咁肉酸

點勁都無用，俾打狗棒法剋死

好驚佢無啦啦喺街吠我

正名叫地龍拳不過有個咁嘅俗名幾霸氣都無用

啱阿
佢個姿勢一睇就知準備咬人春袋

好似真係work噃

寄呢張圖俾呀掌門佢會唔會當真？

咁狗嘅陰陰濕濕專攻人下盤

中國傳統武術都係笑話，得散打係正常

呀掌門嚇撚到即刻唔認自己識狗拳,
唔關我事架, 要搵搵佢啦

中國傳統舞術

照計狗唔夠狼呀, 獅子 老虎 個D打, 大猩猩, 什至大象打,

點解唔模仿嗰D ?

野豬都好勁, 都可以模仿吓.

好勁, 直頭可以應用落 MMA 打

留名聽日再笑

其實佢d關節技用落mma應該好實用 中國d武術通通都唔可以單獨一門咁練，要玩多另外既拳先出得街

首要條件係要捉到人隻/對手, 仲要對手之後完全唔郁就會用到

即係玩 時間停止

徐曉冬 計mma 我覺得以經唔係叻個批.

香港代表 應該係 癲狗王.jpg

佢好似勁d

打狗棒法屌打你啦

腿法黎架喎都唔算拳啦

咁就緊係鬥快鬥力啦，條片做慢d比你睇炸，點都好收返埋個鍵盤先啦我同你都唔識哩門武術

利申：玩過柔道，空手道，算係對武術有少少認識

招招個身都貼晒地
如果地面唔平 或者有障礙物咪好撚傷?

好似有d料

一拳都唔識

好多招都好快落地捐人褲浪，瞬間前變後，仲要拉住你嘅手轉唔到身，都幾難防，唔麥隻腳企又驚馬步唔穩

真係似達哥嘅中國古拳法，我仲以為係周生自創。

扮狗唔算

好多招都特登攻關節位 實戰唔知得唔得 個名就...

南斗地龍拳

果幾下黃狗射尿有咩意義

龍珠

中國狗 拳法